[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( ^3 sqrt{3} times ^3 sqrt{9} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_2 sqrt{2} + log_2 2 sqrt{2} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "반지름의 길이가 6이고 넓이가 (15 pi )인 부채꼴의 중심각의 크기는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice4": "( frac{2 pi}{3} )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{6} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( frac{ pi}{2} leq x leq pi )일 때, 방정식 ( cos x frac{1}{2} )의 해는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} pi )",
        "choice3": "( frac{3}{4} pi )",
        "choice4": "( frac{5}{6} pi )",
        "choice5": "( pi )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "log (3.14 × 10<sup>–2</sup>)의 값을 위의 표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(",
        "choice2": "(",
        "choice3": "(",
        "choice4": "(",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( pi < theta < frac{3}{2} pi )인 ( theta )에 대하여 ( cos theta frac{2}{3} )일 때, ( sin theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{5}}{3} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{5}}{3} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{7}}{3} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "(( sqrt{2})^{1 + log_2{3}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{6} )",
        "choice2": "(2 sqrt{2} )",
        "choice3": "( sqrt{10} )",
        "choice4": "(2 sqrt{3} )",
        "choice5": "( sqrt{14} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( 1 leq x leq 2 )에서 함수 (f(x) a times 2^{2 x} + b ) 의 최댓값이 5, 최솟값이 2일 때, (f(0) )의 값은? (단, (a > 0 )이고, (a )와 (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "2",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "3",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 함수 (y log_2(x a) + 1 )의 그래프가 점 ((7, b) )를 지나고 접근선이 직선 (x 3 )일 때, (a+b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "세 양수 ( a, b, c )에 대하여 함수 ( y a tan bx + c )의 그래프가 그림과 같을 때, ( a times b times c )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "방정식 (2^{x 6} left( frac{1}{4} right)^{x^2} ) 의 모든 해의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2} )",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "( frac{3}{2} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "대역폭이 15, 신호전력이 186, 잡음전력이 ( a )인 채널용량이 75일 때, 상수 ( a )의 값은? (단, 채널용량의 단위는 bps, 대역폭의 단위는 Hz, 신호전력과 잡음전력의 단위는 모두 Watt이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "(0 le x < 2 pi )일 때, 부등식 (3 sin x 2 > 0 )의 해가 ( alpha < x < beta )이다. ( cos( alpha + beta) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "(f(t) + f left( frac{1}{t} right) 2 )를 만족시키는 모든 양수 (t )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{76}{9} )",
        "choice2": "( frac{79}{9} )",
        "choice3": "( frac{82}{9} )",
        "choice4": "( frac{85}{9} )",
        "choice5": "( frac{88}{9} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} 3 ), ( overline{AC} 1 )이고 ( angle BAC frac{ pi}{3} )인 삼각형 ABC가 있다. ( angle BAC )의 이등분선이 선분 BC와 만나는 점을 P라 할 때, 삼각형 APC의 외접원의 넓이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{4} )",
        "choice2": "( frac{5}{16} pi )",
        "choice3": "( frac{3}{8} pi )",
        "choice4": "( frac{7}{16} pi )",
        "choice5": "( frac{ pi}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "상수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{2} )",
        "choice2": "(4 )",
        "choice3": "(4 sqrt{2} )",
        "choice4": "(8 )",
        "choice5": "(8 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "위의 (가), (다)에 알맞은 식을 각각 ( f( theta) ), ( g( theta) )라 하고, (나)에 알맞은 수를 ( p )라 할 때, ( p times f left( frac{ pi}{6} right) times g left( frac{ pi}{12} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( displaystyle frac{1}{12} )",
        "choice2": "( displaystyle frac{1}{6} )",
        "choice3": "( displaystyle frac{1}{4} )",
        "choice4": "( displaystyle frac{1}{3} )",
        "choice5": "( displaystyle frac{5}{12} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "반지름의 길이가 ( frac{4 sqrt{3}}{3} )인 원이 삼각형 (ABC )에 내접하고 있다. 원이 선분 (BC )와 만나는 점을 (D )라 하고 (BD 12 ), (DC 4 )일 때, 삼각형 (ABC )의 둘레의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{71}{2} )",
        "choice2": "( 36 )",
        "choice3": "( frac{73}{2} )",
        "choice4": "( 37 )",
        "choice5": "( frac{75}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "(( sqrt{2} 1)^m geq (3 2 sqrt{2})^{5 n} ) 을 만족시키는 자연수 (m, n )의 모든 순서쌍 ((m, n) )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 직선 ( y 1 )이 곡선 ( y 2^x 1 ), 직선 ( y (1+ log_2{n})x+7 )과 만나는 점을 각각 A, B라 하자. 두 점 A, B 사이의 거리를 ( f(n) )이라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ, ㄴ",
        "choice2": "ㄷ",
        "choice3": "ㄱ, ㄴ",
        "choice4": "ㄱ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "상수 ( k )에 대하여 정의역과 공역이 각각 실수 전체의 집합인 함수 [ f(x) begin{cases} 2^{ x 2} 2 & (x < k) log_2 (x+2) 2 & (x ge k) end{cases} ] 가 일대일대응이다. 함수 ( g(x) )를 [ g(x) begin{cases} log_2 (2 x) + 2 & (x < k) 2^{ x 2} + 2 & (x ge k) end{cases} ] 라 할 때, ( f(a) le b le g(a) )를 만족시키는 정수 ( a, b )의 모든 순서쌍 ( (a,b) )의 개수는? (단, ( 2 le a le 2 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "31",
        "choice2": "33",
        "choice3": "35",
        "choice4": "37",
        "choice5": "39",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( frac{5^{ frac{7}{3}}}{5^{ frac{1}{3}}} ) 의 값을 구하십시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_3 (x 2) 1 ) 의 해를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( tan theta frac{1}{3} ) 일 때, ( 50 cos^2 theta ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 45
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( y 2 sin left( x frac{ pi}{3} right) + k ) 의 그래프가 점 ( left( frac{ pi}{6}, 2 right) ) 를 지날 때, 상수 ( k ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "함수 ( y f(x) ) 의 그래프는 함수 ( y log_2{x} ) 의 그래프를 ( x ) 축의 방향으로 ( m ) 만큼 평행이동한 후 직선 ( y x ) 에 대하여 대칭이동한 그래프와 일치한다. 함수 ( y f(x) ) 의 그래프가 점 (1,5)을 지날 때, ( f(m) ) 의 값을 구하시오. (단, ( m ) 은 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "1보다 큰 세 실수 (a, b, c )가 ( log_a b frac{ log_b c}{2} frac{ log_c a}{3} k(k text{는 상수}) )를 만족시킬 때, (120k^3 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 20
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 좌표평면 위에 두 점 (A(a, log_4{b}), B(1, log_8{ sqrt[4]{27}}) )이 있다. 선분 AB를 2 1로 외분하는 점이 곡선 (y log_4{(3 x)} ) 위에 있고, 집합 ( { n mid b < 2^n times a leq 32b, n은 정수 } )의 모든 원소의 합은 25이다. (a+b )의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "DA 2AB, ∠DAB ( frac{2}{3} pi )이고, 반지름의 길이가 1인 원에 내접하는 사각형 ABCD가 있다. 두 대각선 AC, BD의 교점을 E라 할 때, 점 E는 선분 BD를 3 4로 내분한다. 사각형 ABCD의 넓이가 ( frac{q}{p} sqrt{3} )일 때, (p+q )의 값을 구하시오. (단, p와 q는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 자연수 (a ), (b )에 대하여 세 함수 (f(x) cos pi x ), (g(x) sin pi x ), (h(x) ax+b ) 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (0 leq x leq 4 )일 때, 방정식 ((f circ h)(x) (h circ g) left( frac{3}{2} right) )의 서로 다른 실근의 개수는 홀수이다. (나) (0 leq x leq 4 )일 때, 방정식 ((f circ h)(x) (h circ g)(t) )의 서로 다른 모든 실근의 합이 56이 되도록 하는 실수 (t )가 존재한다. ( frac{a times b}{ cos^2 pi t} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 686
    }
]